點解啲馬來西亞人好多都識廣東話

大學有幾個馬來西亞friend 全部都講流利廣東話
睇電視又話佢地大部分人都有學
究竟係啲祖先不嬲都識，一直流傳落黎
定係學校有教？

利申：中學歷史肥佬，唔知佢地啲歷史

TVB

因為佢地係馬來西亞華人 樓主人種都唔識分

因為佢地都係睇TVB大

正確答案

一係屋企人
一係睇香港tvb

之前個馬拉華僑女友講過佢地由細到大都睇tvb，所以好多都認聽唔認講，同埋好似有話過佢地冇本土劇集，btw冇驗證過

識聽唔識講

其實真係好多馬來西亞人睇tvb
仲要係由細睇到大果隻

好多早鮮都係去打工 ，東南亞做勞工。
佢地係廣東一帶人，本身識廣東話

加上當地垃圾production, tvb已經上左神台。
所以馬拉妹好鐘意香港仔

以前馬拉多廣東人移民，咪識囉
你見YouTube好多馬拉華人講廣東話口音仲好傳統

馬拉人乜話都識

定係福建人多啲?!

霹靂喬治城，怡保，KL一帶華人中粵語人口佔主導

係咪寫殘體?

我舊上司就係識講唔識寫/睇

老一輩寫繁體

本身就多語言國家，我以前大學室友馬拉華人
一講粗口可以撈埋粵+國語，閩南語，客家話一齊講 當時我都學左佢唔少

之前去working holiday, D 馬來西亞人(華人移民/後代)煲TVB仲勁過香港人

walao eh

大馬係識聽講喎
睇下巫啟賢，楊紫瓊曹格

係，新加坡都係

個客係馬拉人
佢就我講廣東話